以茶葉作遮掩 18歲男收97萬大麻毒郵包被捕

香港海關上周四(15日)例行檢查2件由加拿大寄往香港的郵包時，發現20包共重約5.4公斤的懷疑大麻花毒品，海關部署行動並在今午在觀塘郵政局拘捕一名收取郵包的18歲姓何男子。

香港海關海港及內河貿易組人員上周四(15日)於屯門區例行檢查2件由加拿大寄往香港的郵包時，發現每件郵包各藏有10包懷疑大麻花毒品，共重約5.4公斤，總市值97萬港元，其後案件轉交海關毒品調查科跟進。

海關今午在觀塘郵政局拘捕一名收取郵包的18歲姓何男子，將其押返其觀塘翠屏南邨翠桐樓住所搜查，但無進一步發現。

海關毒品調查科高級督察謝劍雄表示，查獲懷疑大麻花毒品的兩個郵包以紙箱裝運，報稱茶葉，並於上周日（11日）抵港。海關人員在例行檢查時，發現箱內上層放有真空包裝的茶葉作遮掩，下層放有真空包裝的懷疑大麻花毒品。

據悉，疑犯報稱運輸工人，無刑事案底，現仍被扣查中。海關仍在調查疑犯是否有黑幫背景、毒品來源、分銷渠道及幕後主腦。